有無人覺得呢個世界上既開心同痛苦係均等？

就好似你平時去食飯，當中享受食物既過程其實只係建基於背後整野食個人既勞碌身上

你呢一刻返工既痛苦，其實都係換嚟老闆係生意上既快樂

套入愛情，你同戀人開開心心咁生活，背後承受痛苦既可能就係暗戀你既人

甚至乎一啲富裕國家既快樂 其實都只係由一啲貧窮國家既痛苦轉化而嚟

有。一件事/一個人有幾大能力令你開心，嗰件事/嗰個人就有同等嘅能力令你傷心。正如唔愛嘅反面唔係恨，而係漠不關心。

唔同
Oc 係講緊highest value forgone
當你開心既時候 你所放棄既野唔會係人地既痛苦

你食飯時開心
煮飯比你食嗰個人都可以開心

老闆賺到錢開心
員工返工亦可以開心
不過似乎唔太適用於香港

比你食既動物就一定唔開心

起碼推翻咗均等呢一點